Ükstuhat kaheksa sada üheksa kümmend kaheksamal aastal Paastu kuu kahekümne seitsmendamal päewal astusiwad kohtu ette kohtule tuntud Emmaste walla liikmed: Priidu Tänawa, Siim Leiwa ja Peeter Kask ja palusiwad nendelt ettepandud kirjaliku lepingut selle kohtu lepingute raamatusse üles wõtta: laewa "Sidonia" kipper Priidu Tänawa kauples oma tänawuse mere sõidu tawis, mis 10 Jüri k.p. 1898a. Suure sadamas algab, ülemalnimetatud laewa peale madrusteks Siim Leiwa't ja Peeter Kask'a, mõlemaid kümne rubla kuu palgaga. See leping sai pärast lepingute raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud ja kipperilt Priidu Tänawalt ning madrustelt Siim Leiwalt ja Peeter Kaselt alla kirjutatud, mis kohus õigeks tunnistab.
Ustawaks tunnistatud lepingu wõtsin wasta. P. Tänawa [allkiri].
